# 关于

ta 库（全称 technical-analysis-library-in-python）是一个用于技术分析的 Python 库,<br>
它提供了丰富的金融和技术指标计算功能.<br>
这个库旨在简化金融数据处理过程,<br>
使得开发者和分析师可以轻松地在他们的项目中应用各种技术指标.

## 主要特点

0. 易于使用：API 设计直观,易于集成到现有工作流中.
0. 广泛支持的技术指标：涵盖了几乎所有常用的技术指标,如移动平均线、相对强弱指数（RSI）、MACD 等.
0. 高性能：利用了 Pandas 和 NumPy 的高效性,确保快速的数据处理.
0. 文档详尽：官方文档详细,示例代码丰富,方便学习和使用.
0. 开源：作为一个开源项目,社区活跃,持续更新和改进.

## ta-lib和ta

ta-lib 是一个封装了 C 库 TA-Lib 的 Python 绑定，TA-Lib 是一个广泛使用的开源技术分析库，最初由 MetaQuotes 软件公司开发.<br>
它提供了大量的技术指标函数，支持超过 150 种的技术分析操作.

主要特点:

0. 丰富的技术指标：涵盖了几乎所有的经典技术指标.
0. 高性能：由于底层是用 C 编写的，因此在处理大数据集时速度较快.
0. 社区支持：拥有庞大的用户基础和活跃的社区，问题容易得到解决.
0. 安装复杂度：需要先安装 C 库 TA-Lib，然后才能安装 Python 包 ta-lib，这可能会增加一些安装难度.


ta 库是一个纯 Python 实现的技术分析库，它的设计目标是简化技术分析的操作，并且与 Pandas 数据结构无缝集成.<br>
ta 库是由 Bukosabino 创建并维护的，旨在提供简单易用且功能强大的 API.

主要特点:

0. 易于安装和使用：无需依赖外部 C 库，直接通过 pip 安装即可.
0. Pandas 集成：与 Pandas 的 DataFrame 结合得非常好，可以直接应用于 Pandas 数据结构.
0. 持续更新：积极维护，不断添加新的功能和技术指标.
0. 轻量级：相比 ta-lib，ta库更轻量，适合快速原型开发.

## 安装

```sh
pip install ta
```

